鬼滅之刃為何大紅？他舉人氣角色「我妻善逸」分析：讀者有共鳴

人氣動漫「鬼滅之刃」電影動畫「無限列車篇」人氣持續高漲，日本票房目前已經突破200億日幣大關，台灣上映後同樣已經超過2.5億台幣。就有日本媒體以劇中的人氣角色，分析作品大紅的魅力在哪。

根據日本媒體「文春Online」報導，連載鬼滅之刃的漫畫雜誌「少年週刊JUMP」，在10月26日公布了鬼滅之刃的人氣角色投票。而拿下人氣王的角色，並不是主角竈門炭治郎，反而是另一位配角「我妻善逸」。

報導分析，作品中與鬼對抗的「鬼殺隊」，成員大多有著置生死於度外的性格。唯獨我妻善逸，經常把「好痛」、「不想死啊」等台詞掛在嘴邊，誠實面對自己弱小的一面，反而塑造出親近感。

而隨著劇情進展，我妻善逸還會在極端狀況下爆發出強大實力，以及故事中後段的成長，又更爭取了讀者認同。此外，我妻善逸雖然有著整天想吃女生豆腐，帶有花心男的形象，但他卻常在關鍵之中，出手保護女主角禰豆子，因此能博得女性讀者的肯定。

此外在反派陣營，如黒死牟、猗窩座等角色在投票中，也具有一定的人氣。這是因為作品在描寫這些反派時，也強調他們從人類變成鬼的悲慘過程，不單單只是把他們寫成壞人。如此複雜的情感，反而能加深讀者的印象。

報導認為，正是在描寫人物上極為出色，因此不分性別立場的讀者，總會在故事中找到能產生共鳴的角色，才讓鬼滅之刃如此受到歡迎。

善逸同班毒撚一樣廢
唔同嘅係 善逸危急關頭會爆發潛能，但毒撚冇潛能
整個角色俾毒撚代入ff下，咪多人鐘意

唔係喎
蛙妹都好中意善逸

屌你老味 難聽到首歌咁難唱就咪撚學人唱啦，要洗耳

有冇人po下林生段論文反駁下

而篇評論都係針對善逸寫 可以提下

碇真𠻸表示:

這是因為作品在描寫這些反派時，也強調他們從人類變成鬼的悲慘過程

半天狗呢？ 玉壺呢？
好強調呀

達爾大冒險連配角都要抄鬼滅，太過份

真係唔係講笑
我好欣賞佢嘅勇氣

勁多囡囡鐘意牙逸
鬼滅真係神作
幫我地毒撚爭返啖氣

我最鍾意水柱同霞柱同香奈乎

善逸太嘈

冇睇過鬼滅
一開始以為啲人講「我妻善逸」係啲fans亂認老婆，類似「我妻新垣結衣」之類嘅嘢

點知原來真係姓「我妻」

利申唔中意鬼滅
但善逸算係塑造得比較好既角色
挺身而出D爆SEED位同平時有反差,容易感動
而且佢同佢師兄師父D感情線都算好睇D

相反,主角同細妹既感情基礎真係薄弱到,零感動
隻豬隊友更加唔洗講,成個角色CUT咗佢都唔會影響成套野

咁我妻由乃到底係前者定後者

好正

多麼醜的妞.jpg

上三

執得幾重手
難以想像冇執有幾難聽

想襯蛙妹未長大執一劑

娃妹真係好cute

原來仲未出pool,處女黎